［正視聽］中環十一少：拔萃湯德安絕非小粉紅 而係根正苗紅 父親湯修齊，爺爺湯偉奇，太爺湯國華，世世代代對中華貢獻良多

政治捲入校園已變成香港的新常態，拔萃男書院新出爐的IB狀元和榜眼們，大喜日子在傳媒面前本來避談國安法，齊齊捍衛校譽，統一保持「無立場」，奈何偏偏出了個outspoken的榜眼，聲稱國有助社會氛圍，而這位名叫湯德安（Harris）的榜眼，打嘴炮的背後，原來是仗著父親韶關政協湯修齊的氣焰。

坐擁玩具王國、身為韶關政協的湯修齊，近年氣焰特別旺盛，以去年反送中事件為例，他就疑似幫政權「洗白」，把社會動盪的責任，歸咎於大專教育德育不足，聲稱要「先教學生做人，再教知識」，言論令人反胃。

湯修齊的另一個驚人言行是盲撐《禁止蒙面規例》，揚言「蒙面人更容易從事非法行為」，擔心學生會模仿暴力行為，所以儘管沒有邏輯，湯修齊也支持，因為這是政府推出的法案。

正所謂虎父無犬子，湯修齊之子Harris似乎也在向父親致敬，日前就向記者歌頌国安法表示，「上年好多嘅違法行為係唔需要國安法，佢哋都係違法，中央係唔會縱容。」、「法治係行先過自由，有法律保障、不侵犯他人嘅自由先係真正的自由，喺一國兩制的框架下，有一國嘅安定先有繁榮嘅穩定」。

今次事件，Harris引起網絡熱話，在網絡上被形容是「紅衛兵」，更加把他連繫至「千人計劃」、「間諜活動」，但本欄嚴正訓示一眾網民，這是不對的，因為Harris的「紅」，絕非一般的「小粉紅」，而是貨真價實的「根正苗紅」，父親是湯修齊，爺爺是湯偉奇，太爺是湯國華，世世代代對中華貢獻良多，不信自己百度一下。

《人民網》2009年的報導寫過，湯國華是愛國愛教的宗教活動家，一直推動宗教與政治連上關係，令「『香港道教聯合會』一直高度認同祖國，信任中央人民政府，支撐香港特區政府依法施政。」

湯國華後裔Harris今次光宗耀祖，可惜的是他沒有選擇DSE，而是選擇了IB，考獲 44 分成為「榜眼」，成績雖優異，前途雖大好，卻竟有意投奔海外，入讀美國 Duke university 的物理系，認真豈有此理，豈有此理，豈有此理，這種出色的男人、未來國家棟樑、愛國商人後代，理應報效我國，刻不容緩，力抗外國勢力。

「他只是個孩子啊！」對的，孩子特別容易被洗腦，更加讓整個拔萃校友圈特別擔心，不忍見到他去美國讀書，而更應該留在大灣區升讀大學，共享大灣區榮耀！

Harris，答應我，十年之後，做一個比李梓敬更優秀的KOL，好嗎？

Push

我想知佢啲同學點睇佢.....
定係男拔好多都係紅底???

細路仔無辜㗎唔好搞佢啦

不過呢個細路仔係關事嘅，所以搞鳩佢啦

有錢離地撚讀名校係藍/紅底都唔出奇吖...

湯修齊個名都違反國安法
修身齊家
沒有國哪有家？